3. Datenschutzbeauftragter
aufnehmen:
Kontaktformular: https://www.dsextern.de/anfragen
DS EXTERN GmbH
Dipl.-Kfm. Marc Althaus
Frapanweg 22
22589 Hamburg
4. Datensicherheit
Um die in Art. 32 DSGVO geforderten Maßnahmen zu entwickeln und damit
ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu erreichen, haben wir in
unserem Unternehmen ein Informationssicherheitsmanagementsystem
etabliert.
5. SSL- bzw. TLS-Verschlüsselung
Diese Seite nutzt aus Sicherheitsgründen und zum Schutz der Übertragung
vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel Bestellungen oder Anfragen, die
Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL-bzw.
TLS-Verschlüsselung. Eine verschlüsselte Verbindung erkennen Sie daran,
dass die Adresszeile des Browsers von “http://” auf “https://” wechselt
und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile.
Wenn die SSL- bzw. TLS-Verschlüsselung aktiviert ist, können die Daten,
die Sie an uns übermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden
Kommunikationspartner und stellen die Integrität der transportierten
Daten sicher.
II. Die Datenverarbeitungen im Einzelnen
IN DIESEM ABSCHNITT DER DATENSCHUTZERKLÄRUNG INFORMIEREN WIR SIE IM
DETAIL ÜBER DIE VERARBEITUNG PERSONENBEZOGENER DATEN IM RAHMEN UNSERER
SERVICES. ZUR BESSEREN ÜBERSICHTLICHKEIT GLIEDERN WIR DIESE ANGABEN NACH
BESTIMMTEN FUNKTIONALITÄTEN UNSERER SERVICES. BEI DER NORMALEN NUTZUNG
DER SERVICES KÖNNEN VERSCHIEDENE FUNKTIONALITÄTEN UND DAMIT AUCH
VERSCHIEDENE VERARBEITUNGEN NACHEINANDER ODER GLEICHZEITIG ZUM TRAGEN
KOMMEN.
1. Allgemeines zu den Datenverarbeitungen
Für alle nachstehend dargestellten Verarbeitungen gilt, soweit nichts
anderes angegeben wird:
a. Keine Verpflichtung zur Bereitstellung
Es besteht weder eine vertragliche noch gesetzliche Pflicht zur
Bereitstellung der personenbezogenen Daten. Sie sind nicht verpflichtet,
Daten bereitzustellen.
b. Folgen der Nichtbereitstellung
Bei erforderlichen Daten (Daten, die bei der Eingabe als Pflichtangaben
gekennzeichnet sind) hat die Nichtbereitstellung zur Folge, dass der
betreffende Service nicht erbracht werden kann. Ansonsten hat die
Nichtbereitstellung ggf. zur Folge, dass unsere Dienste nicht in
gleicher Form und Qualität erbracht werden können.
c. Einwilligung
In verschiedenen Fällen haben Sie die Möglichkeit, uns im Zusammenhang
mit den nachstehend dargestellten Verarbeitungen auch (ggf. für einen
Teil der Daten) Ihre Einwilligung in weitergehende Verarbeitungen zu
erteilen. In diesem Fall informieren wir Sie im Zusammenhang mit der
Abgabe der jeweiligen Einwilligungserklärung gesondert über alle
Modalitäten und die Reichweite der Einwilligung und über die Zwecke, die
wir mit diesen Verarbeitungen verfolgen.
d. Übermittlung personenbezogener Daten an Drittländer
Union, übermitteln, dann findet die Übermittlung ausschließlich unter
Einhaltung der gesetzlich geregelten Zulässigkeitsvoraussetzungen statt.
Die Zulässigkeitsvoraussetzungen sind durch Art. 44-49 DSGVO geregelt.
e. Hosting bei externen Dienstleistern
Unsere Datenverarbeitung erfolgt in weitem Umfang unter Einschaltung
sog. Hostingdienstleister, die uns Speicherplatz und
Verarbeitungskapazitäten in ihren Rechenzentren zur Verfügung stellen
und nach unserer Weisung auch personenbezogene Daten in unserem Auftrag
verarbeiten. Diese Dienstleister verarbeiten Daten entweder
ausschließlich in der EU oder wir haben mithilfe
garantiert.
Unsere Webseite wird betrieben auf Servern von Novomind AG, Bramfelder
Chaussee 45, 22177 Hamburg, Deutschland.
Beim Abruf unserer Webseiten werden automatisiert Daten erhoben und in
Protokolldateien auf dem Server unseres Hosters gespeichert
den erhobenen Daten sind: Name der abgerufenen Webseite, Datum und
Uhrzeit des Abrufs, übertragene Datenmenge, Meldung über erfolgreichen
Abruf, Art des Internetbrowsers, Version des Internetbrowsers, das unter
dem Browser liegende Betriebssystem mit Patch-Level, zuvor besuchte
Seite, anfragender Provider, IP-Adressen.
Wir / der Hoster verwende(n/t) die erhobenen Daten zur Sicherstellung
des störungsfreien Betriebs der Webseite sowie zur Sicherstellung der
IT-Sicherheit und zur Verbesserung unseres Angebotes. Bei konkreten
Anhaltspunkten werden die Protokolldaten ggf. nachträglich analysiert.
Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht
vorgenommen. Rechtsgrundlage der Datenerhebung ist Art. 6 Abs. 1 S. 1
lit. f DSGVO. Unser berechtigtes Interesse an der Datenerhebung ergibt
sich aus den genannten Zwecken.
Die von uns/vom Hoster gespeicherte(n) Daten werden nach 7 Tagen
gelöscht.
f. Übermittlung an staatliche Behörden
Wir übermitteln personenbezogene Daten an staatliche Behörden
rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der wir unterliegen
Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen erforderlich ist
g. Übermittlung zur Bonitäts- und Kreditprüfungen
Im Rahmen des gesetzlich Zulässigen und unter Berücksichtigung Ihrer
jeweiligen schutzwürdigen Interessen an dem Ausschluss der Übermittlung
oder Nutzung können wir zur Bonitäts- und Kreditprüfung bei Bestellungen
Adress- und Bonitätsdaten (z.B. Name, Rechnungsadresse, Geburtsdatum,
Telefonnummer) an die RatePAY GmbH, 10587 Berlin weitergeben und
anfragen. Bei Bestellungen auf Rechnung und Ratenkäufen nutzen wir neben
anderen Bonitätsdaten auch Anschriftendaten, um das Risiko von
Zahlungsausfällen im Einzelfall abschätzen zu können.
Um Ihnen die Zahlungsoptionen von Klarna anbieten zu können, werden wir
Bestelldaten, an Klarna übermitteln. So kann Klarna beurteilen, ob Sie
die über Klarna angebotenen Zahlungsoptionen in Anspruch nehmen können
und die Zahlungsoptionen an Ihre Bedürfnisse anpassen. Allgemeine
Informationen zu Klarna erhalten Sie hier. Ihre Personenangaben werden
von Klarna in Übereinstimmung mit den geltenden Datenschutzbestimmungen
und entsprechend den Angaben in Klarnas
Datenschutzbestimmungen behandelt.
Sie nicht alle Zahlungsarten nutzen können? Wir geben Ihnen gerne
Auskunft. Senden Sie uns Ihre Auskunftsanfrage mit einem gültigen
Identitätsnachweis an die unter I.2. genannte Postadresse.
h. Speicherdauer
Wir speichern Ihre Daten nicht länger, als wir sie für die jeweiligen
Verarbeitungszwecke benötigen. Sind die Daten für die Erfüllung
vertraglicher oder gesetzlicher Pflichten nicht mehr erforderlich,
werden diese regelmäßig gelöscht, es sei denn, deren befristete
Aufbewahrung ist weiterhin notwendig. Gründe hierfür können z.B.
Folgende sein:
Ebenso ist es uns möglich Ihre Daten weiter bei uns zu speichern, wenn
Sie hierfür ausdrücklich Ihre Einwilligung erteilt haben.
i. Datenkategorien
2. Aufruf der Webseite/Applikation
Hier wird beschrieben, wie wir Ihre personenbezogenen Daten beim
Aufrufen unserer Services verarbeiten. Besonders weisen wir darauf hin,
Informationsübertragung im Internet unumgänglich ist.
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
3. Newsletter
Wir informieren Sie im Rahmen des Newsletters regelmäßig über aktuelle
zu können, dass bei der Eingabe der E-Mail-Adresse keine Fehler
unterlaufen sind, setzen wir das sog. Double-Opt-In-Verfahren
eingegeben haben, übersenden wir Ihnen einen Bestätigungslink an die
angegebene Adresse. Erst wenn Sie diesen Bestätigungslink anklicken,
wird Ihre E-Mail-Adresse in unseren Verteiler zum Versand unserer
Newsletter aufgenommen.
Wir nutzen Ihre Daten für den Versand von Ihnen bestellter Informationen
angegebene E-Mail-Adresse. Dies erfolgt nur mit vorliegender
Einwilligung von Ihnen oder einer gesetzlichen Erlaubnis. Der Versand
erfolgt auf Grundlage der Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO, Art. 7 DSGVO
sowie § 7 Abs. 3 UWG oder falls eine Einwilligung nicht erforderlich
ist, auf Grundlage unserer berechtigten Interessen am Direktmarketing
gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO i.V.m. § 7 Abs. 3 UWG.
Wir werten Ihre in unserem Onlineshop getätigten Bestellungen aus, um
Sie in Werbegruppen einteilen zu können, sodass wir Sie
interessensgerecht ansprechen können. Dies soll den Service für Sie
verbessern. Sie erhalten dann nämlich weniger für Sie unpassende
Der Versand der Newsletter erfolgt mittels des Dienstleisters Episerver
bei dem auch die E-Mail-Adressen und weitere Informationen zum Versand
und zur Analyse und Erfolgsmessung des Newsletters gespeichert werden.
Um den Newsletter für Sie zu optimieren, messen und werten wir aus, wie
häufig der Newsletter geöffnet wird und auf welche Links die Abonnenten
klicken. Diese Informationen werden zur technischen Verbesserung der
Services anhand der technischen Daten oder der Zielgruppen und ihres
Leseverhaltens anhand derer Abruforte (die mit Hilfe der IP-Adresse
Erhebungen gehört ebenfalls die Feststellung, ob die Newsletter geöffnet
werden, wann sie geöffnet werden und welche Links geklickt werden. Diese
Informationen können aus technischen Gründen zwar den einzelnen
Newsletterempfängern zugeordnet werden, es ist jedoch weder unser
Bestreben, noch, sofern eingesetzt, das des Versanddienstleisters,
dazu, die Lesegewohnheiten unserer Nutzer zu erkennen und unsere Inhalte
auf sie anzupassen oder unterschiedliche Inhalte entsprechend den
Interessen unserer Nutzer zu versenden.
widersprechen. Newsletter können jederzeit im jeweiligen Newsletter
selbst oder online unter www.hagebau.de/abmelden abgemeldet werden. Wir
können ausgetragenen E-Mailadressen bis zu drei Jahren auf Grundlage
unserer berechtigten Interessen speichern bevor wir sie löschen, um eine
ehemals gegebene Einwilligung nachweisen zu können. Die Verarbeitung
dieser Daten wird auf den Zweck einer möglichen Abwehr von Ansprüchen
beschränkt. Ein individueller Löschungsantrag ist jederzeit möglich,
sofern zugleich das ehemalige Bestehen einer Einwilligung bestätigt
wird.
Abonnement unseres Newsletters geschieht, beschreiben wir hier:
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
4. Kundensupport
Wie wir Ihre personenbezogenen Daten verarbeiten, wenn sie sich an
unseren Kundenservice wenden, finden sie hier:
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
Die Daten werden ggf. im Rahmen des Customer-Relations-Managements (CRM)
gespeichert, sofern Sie bereits Kunde unseres Unternehmens sind.
5. Kundenkonto
Sie können über unseren Online-Shop Bestellungen als Gast vornehmen,
ohne sich zu registrieren bzw. ein Kundenkonto anzulegen. Sie können
sich auch in unserem Shop als Kunde für künftige Bestellungen
registrieren. Eine Registrierung hat den Vorteil, dass Sie sich im Falle
einer künftigen Bestellung direkt mit Ihrer E-Mail-Adresse und Ihrem
Passwort in unserem Shop einloggen können, ohne Ihre Kontaktdaten erneut
eingeben zu müssen.
Wir erheben nur personenbezogene Daten, die Sie uns im Rahmen einer
Bestellung oder Ihrer sonstigen freiwilligen Angaben auf den
Bestellmasken unserer Webseite mitteilen. Hierzu zählen insbesondere
Ihre freiwilligen Angaben bei Anfragen sowie sämtliche zur Bearbeitung
und Durchführung Ihrer Bestellung erforderlichen Daten.
Für die Abwicklung der Verträge notwendige Pflichtangaben sind gesondert
markiert.
Die Bereitstellung Ihrer personenbezogenen Daten ist für einen
Vertragsabschluss erforderlich. Sie sind nicht verpflichtet, die
personenbezogenen Daten bereitzustellen. Im Falle einer
Nichtbereitstellung Ihrer Daten kann der Auftrag/ die Bestellung nicht
durchgeführt werden.
Bei Eröffnung eines Kundenkontos speichern wir Ihre Daten, bis Sie ihren
Zugang wieder aufheben, soweit dem keine anderen Aufbewahrungsfristen
entgegenstehen.Die Schließung ihres Online-Kontos ist jederzeit durch
eine kurze Nachricht per E-Mail oder Post an uns möglich
Bestellvorgang per TLS-Technik verschlüsselt.
Wir sind aufgrund handels- und steuerrechtlicher Vorgaben verpflichtet,
Ihre Adress-, Zahlungs- und Bestelldaten (sowie auch für die Herstellung
individueller Produkte zur Verfügung gestellte Daten) für die Dauer von
bis zu zehn Jahren zu speichern. Die Verpflichtungen ergeben sich unter
anderem aus dem Handelsgesetzbuch (HGB) und der Abgabenordnung (AO).
Wenn Sie über unsere Webseite eine Bestellung tätigen, so erheben wir
sowohl im Falle einer Gastbestellung als auch im Falle einer
Registrierung im Shop zunächst folgende Daten:
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
6. Auftragsabwicklung
Die für die Abwicklung Ihrer Bestellung von uns erhobenen
personenbezogenen Daten werden bis zum Ablauf der gesetzlichen
Aufbewahrungspflicht gespeichert und danach gelöscht, es sei denn, dass
wir nach Artikel 6 Abs. 1 S. 1 lit. c DSGVO aufgrund von steuer- und
handelsrechtlichen Aufbewahrungs- und Dokumentationspflichten (aus HGB,
StGB oder AO) zu einer längeren Speicherung verpflichtet sind oder Sie
in eine darüber hinausgehende Speicherung nach Art. 6 Abs. 1 lit. a)
DSGVO eingewilligt haben.
Die folgenden Informationen beschreiben Ihnen wie Ihre personenbezogenen
Daten verarbeitet werden, wenn Sie bei uns Artikel oder Services
bestellen.
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
Ihre Zahlungsinformationen verarbeiten wir zum Zwecke der
Zahlungsabwicklung, z.B. wenn Sie ein Produkt und / oder eine
Dienstleistung über unseren Services erwerben bzw. in Anspruch nehmen.
Je nach verwendeter Zahlart leiten wir Ihre Zahlungsinformationen an
Kreditkartenanbieter).
Rechtsgrundlage für diese Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs.1 lit. a),
Art. 6 Abs. 1 lit. b), DSGVO sowie Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.
c. RatePAY / Adyen
Wenn Sie Zahlungen über unseren Online-Shop mit einer Kreditkarte
vornehmen, müssen Sie unseren Drittanbietern personenbezogene Daten, wie
Ihre Kreditkartennummer, zur Verfügung stellen.
Die auf unserer Seite getätigte Zahlungen per Kreditkarte erfolgen über
Kreditkartennummern. Informationen, die Sie Adyen oder RatePAY zur
Verfügung stellen unterliegen den Datenschutzerklärung von Adyen oder
RatePAY.
Rechtsgrundlage für die Übermittlung Ihrer Daten an Ratepay bzw. Adyen
ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung) und Art. 6 Abs. 1 S.
1 lit. b DSGVO (Verarbeitung zur Erfüllung eines Vertrags).
Sie können Ihre Einwilligung zur Verwendung der personenbezogenen Daten
jederzeit gegenüber RatePay bzw. Adyen widerrufen. Jedoch bleib RatePay
bzw. Adyen gegebenenfalls weiterhin dazu berechtigt, die
insofern dies zur vertragsmäßigen Zahlungsabwicklung durch RatePay bzw.
Adyen notwendig ist, rechtlich vorgeschrieben ist, oder von einem
Gericht oder einer Behörde gefordert wird. Details können Sie den
Datenschutzerklärungen von Ayden und Ratepay unter dem folgenden Link
entnehmen:
Für Adyen: https://www.adyen.com/policies-and-disclaimer/privacy-policy
Für RatePAY:
https://www.ratepay.com/zusaetzliche-geschaeftsbedingungen-und-datenschutzhinweis-dach.
d. Klarna
Wenn Sie sich für Klarnas (Klarna AB, Sveavägen 46, 111 34 Stockholm,
Schweden) Zahlungsdienstleistungen Klarna Rechnung und / oder Klarna
Ratenkauf als Zahlungsoption entschieden haben, haben Sie eingewilligt,
dass wir die für die Abwicklung des Rechnungskaufes und einer
Identitäts- und Bonitätsprüfung notwendigen, folgenden personenbezogenen
Daten wie Vor- und Nachname, Adresse, Geburtsdatum, Geschlecht,
E-Mail-Adresse, IP-Adresse, Telefonnummer sowie die für die Abwicklung
des Rechnungskaufs notwendigen Daten, die im Zusammenhang mit der
Bestellung stehen, erhoben und an Klarna übermittelt haben. 
Die Datenverarbeitung dient dem Zweck des Angebots der Zahlarten
Rechnungskauf und Ratenkauf sowie der dafür erforderlichen
Bonitätsprüfung. Die Verarbeitung erfolgt auf Grundlage des Art. 6 Abs.
1 lit. a) DSGVO mit Ihrer Einwilligung. Sie können Ihre Einwilligung
jederzeit durch Mitteilung an uns widerrufen, ohne dass die
Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten
Verarbeitung berührt wird.
Die Datenverarbeitung dient dem Zweck des Angebots der Zahlarten
Rechnungskauf und Ratenkauf sowie der dafür erforderlichen
Bonitätsprüfung.
Die Übermittelung dieser Daten erfolgt, damit Klarna zur Abwicklung
Ihres Einkaufs mit der von Ihnen gewünschten Rechnungsabwicklung eine
Rechnung erstellen und eine Identitäts- und Bonitätsprüfung durchführen
kann. Klarna benötigt die personenbezogenen Daten des Käufers, um bei
Wirtschaftsauskunfteien zum Zwecke der Identitäts- und Bonitätsprüfung
Auskunft einzuholen. 
An welche Auskunfteien Ihre Daten hierbei weitergeleitet werden können,
können Sie hier einsehen:
https://cdn.klarna.com/1.0/shared/content/legal/terms/0/de_de/credit_rating_agencies
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der personenbezogenen Daten ist
Art.6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO für den Rechnungskauf und Ratenkauf,
sowie Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO für die Bonitätsprüfung.
Im Rahmen der Entscheidung über die Begründung, Durchführung oder
Beendigung des vertraglichen Verhältnisses erhebt und nutzt Klarna
abgesehen von einer Adressprüfung auch Informationen zu dem bisherigen
Zahlungsverhalten des Käufers sowie Wahrscheinlichkeitswerte zu diesem
Klarna wird auf Basis eines wissenschaftlich anerkannten
mathematisch-statistischen Verfahrens durchgeführt. Dazu wird Klarna
unter anderem auch Ihre Adressdaten benutzen. Sollte sich nach dieser
Berechnung zeigen, dass Ihre Kreditwürdigkeit nicht gegeben ist, wird
Klarna Sie hierüber umgehend informieren.
WIDERRUF DER VERWENDUNG VON PERSONENBEZOGENEN DATEN GEGENÜBER KLARNA 
Sie können Ihre Einwilligung zur Verwendung der personenbezogenen Daten
jederzeit gegenüber Klarna widerrufen. Jedoch bleibt Klarna
gegebenenfalls weiterhin dazu berechtigt, die personenbezogenen Daten zu
verarbeiten, zu nutzen und zu übermitteln, insofern dies zur
vertragsmäßigen Zahlungsabwicklung durch Klarnas Dienste notwendig ist,
rechtlich vorgeschrieben ist, oder von einem Gericht oder einer Behörde
gefordert wird.
Allgemeine Informationen zu Klarna erhalten Sie hier.
Ihre Personenangaben werden von Klarna in Übereinstimmung mit den
geltenden Datenschutzbestimmungen und entsprechend den Angaben
in Klarnas Datenschutzbestimmungen behandelt.
e. PAYONE / PayPal
Wir haben die BS PAYONE GmbH, Fraunhoferstraße 2-4, 24118 Kiel (im
Folgenden PAYONE), mit der Abwicklung der Zahlungen durch PayPal
Luxembourg (im Folgenden “PayPal”) beauftragt. Zu diesem Zweck benötigt
PAYONE u.a. Ihren Namen, Anschrift, Kontonummer und Bankleitzahl oder
Kreditkartennummer (einschließlich Gültigkeitszeitraum), Rechnungsbetrag
und Währung sowie die Transaktionsnummer. PAYONE darf diese
Informationen zum Zwecke der Zahlungsabwicklung verwenden und an PayPal
weitergeben. Die Übermittlung der Daten an PayPal erfolgt auf Grundlage
von Art. 6 Abs. 1 lit.a) DSGVO (Einwilligung) und Art. 6 Abs. 1 lit.b)
DSGVO (Verarbeitung zur Erfüllung eines Vertrags). Die Einwilligung in
die Datenverarbeitung kann jederzeit widerrufen werden. Ein Widerruf
wirkt sich auf die Wirksamkeit von in der Vergangenheit liegenden
Datenverarbeitungsvorgängen nicht aus. Bei Zahlung via PayPal werden
Ihre Zahlungsdaten im Rahmen der Zahlungsabwicklung an PayPal
weitergeleitet. PayPal behält sich für die Zahlungsmethoden Kreditkarte
via PayPal, Lastschrift via PayPal oder – falls angeboten - "Kauf auf
Rechnung" via PayPal die Durchführung einer Bonitätsauskunft vor. Das
Ergebnis der Bonitätsprüfung in Bezug auf die statistische
Entscheidung über die Bereitstellung der jeweiligen Zahlungsmethode. Die
Bonitätsauskunft kann Wahrscheinlichkeitswerte enthalten (sog.
Score-Werte). Soweit Score-Werte in das Ergebnis der Bonitätsauskunft
einfließen, haben diese ihre Grundlage in einem wissenschaftlich
anerkannten mathematisch-statistischen Verfahren. In die Berechnung der
Score-Werte fließen unter anderem Anschriftendaten ein.
Die entsprechenden Datenschutzerklärungen sind hier verfügbar:
Für PAYONE GmbH:
Für PayPal: https://www.paypal.com/de/webapps/mpp/ua/privacy-full
f. PAYONE / paydirekt
Wenn Sie sich für die Zahlungsmethode paydirekt entscheiden, erfolgt die
Durchführung der Zahlung über den Zahlungsdienstleister paydirekt GmbH,
Hamburger Allee 26-28, 60486 Frankfurt am Main. 
Hierbei werden Ihre Zahlungsdaten (z.B. Zahlungsbetrag, Angaben zum
Zahlungsempfänger) sowie Ihre Bestätigung dazu, dass die Zahlungsdaten
zutreffend sind, von der paydirekt GmbH zur Durchführung der
paydirekt-Zahlung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO erhoben, verarbeitet
und an Ihre Bank übermittelt. Diese Verarbeitung erfolgt nur, soweit sie
für die Durchführung der Zahlung tatsächlich erforderlich ist. Sodann
authentifiziert die paydirekt GmbH die Zahlung über das für Sie bei
Ihrer Bank hinterlegte Authentifizierungsverfahren. Weitere
Informationen über die Weitergabe und Verarbeitung Ihrer Daten können
Sie der paydirekt-Datenschutzerklärung entnehmen, die Sie unter
folgendem Link einsehen können: https://www.paydirekt.de/agb/index.html.
7. Werbemittelzusendung
Folgende Informationen beschreiben Ihnen wie Ihre personenbezogenen
Daten verarbeitet werden, wenn Sie einen Katalog von uns anfordern oder
wir Ihnen einen Katalog oder eine andere Sendung zugesendet haben.
Wenn Sie einen Katalog von uns anfordern oder wir Ihnen einen Katalog
oder eine andere Sendung zusenden, nutzen wir zur Zustellung des
jeweiligen Werbemittels die von Ihnen angegebenen Kontakt- und
Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist im Falle der Anforderung eines
Kataloges durch Sie Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO. Wenn wir Ihnen
eigenständig einen Katalog oder eine andere Sendung zusenden, basiert
dies auf Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO. Unser berechtigtes Interesse
liegt hier in der Datennutzung für Marketingszwecke.
Ihre Daten werden für die Dauer des Werbemittelversandes gespeichert.
Postversand sein.
Soweit notwendig haben wir hier mit den jeweiligen Dienstleistern einen
Auftragsverarbeitungsvertrag gem. Art. 28 DSGVO geschlossen.
8. Click & Reserve
Sie können Waren online auf unserem Onlineshop bestellen und sich diese
in einen Hagebaumarkt Ihrer Wahl liefern lassen („Click & Reserve“).
Hierbei werden uns von Ihnen Ihre personenbezogenen Daten (z.B. Vorname,
Name, Adresse, E-Mail-Adresse, Telefonnr.) zur Verfügung gestellt. Diese
Daten werden an den von Ihnen ausgewählten Hagebaumarkt zur Reservierung
der Ware übermittelt und dort zum Zweck der Kaufabwicklung verarbeitet.
Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO.
Im Rahmen des Click & Reserve werden Ihre personenbezogenen Daten bis
zum Abschluss der Reservierungsabwicklung gespeichert. Die an den
jeweiligen ausgewählten hagebaumarkt übermittelten Daten werden dort für
zehn Jahre gespeichert (§§ 257 HGB, 147 AO).
9. Tracking
Nachfolgend beschreiben wir, wie Ihre personenbezogenen Daten mithilfe
DIE BESCHREIBUNG DER TRACKINGVERFAHREN BEINHALTET AUCH INFORMATIONEN
DAZU, WIE SIE DIE DATENVERARBEITUNG VERHINDERN ODER IHR WIDERSPRECHEN
der Verarbeitung, in der Regel über Cookies gespeichert wird. Wenn Sie
unsere Services über ein neues Endgerät oder in einem anderen Browser
nutzen oder wenn Sie die von Ihrem Browser gesetzten Cookies gelöscht
haben, müssen Sie die Ablehnung erneut erklären.
DIE DARGESTELLTEN TRACKINGVERFAHREN VERARBEITEN PERSONENBEZOGENE DATEN
NUR IN PSEUDONYMER FORM. Eine Verbindung mit einer konkreten,
identifizierten natürlichen Person, also eine Zusammenführung der Daten
mit Informationen über den Träger des Pseudonyms, findet nicht statt.
a. Tracking zur Analyse und Optimierung unserer Services und ihrer Nutzung sowie zur Messung des Erfolgs von Werbekampagnen und Optimierung der Anzeige von Werbung
die Bedürfnisse der Nutzer anzupassen sowie Fehler zu beheben. Außerdem
dient sie dazu, Kennwerte über die Nutzung unserer Services (Reichweite,
einheitlicher Standardverfahren – zu bestimmen und somit marktweit
vergleichbare Werte zu erhalten. Das Tracking zur Messung des Erfolgs
optimieren und Vermarktern und Werbungtreibenden ebenfalls eine
ihre Interessen zugeschnittene Werbung anzuzeigen, den Erfolg der
Zusätzlich zu den zuvor genannten Daten im Bereich Hosting werden bei
verwendet.
Cookies sind kleine Textdateien, die von Ihrem Browser auf Ihrem
Endgerät zur Speicherung von bestimmten Informationen abgelegt werden.
Des Weiteren werden diese Cookies dazu eingesetzt, die Nutzung unseres
Angebotes für Sie angenehmer und komfortabler zu gestalten oder zu
Die meisten, der von uns verwendeten Cookies, sind so genannte
diese gesetzten Cookies automatisch von Ihrem Browser gelöscht.
Wir verwenden Cookies einerseits auf Basis von Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f
DSGVO (berechtigtes Interesse an der Optimierung unserer Angebote).
Andere Cookies verbleiben auf Ihrem Rechner und bewirken, dass wir Ihr
Endgerät bei Ihrem nächsten Besuch wiedererkennen (sog. persistente oder
dauerhafte Cookies). Bei Ihrem nächsten Aufruf unserer Webseite mit
demselben Endgerät werden die in Cookies gespeicherten Informationen
entweder durch unsere Webseite („First Party Cookie“) oder eine andere
Insbesondere diese Cookies dienen dazu, unser Angebot nutzerfreundlich,
effektiver und sicherer zu machen. Dank dieser Dateien ist es
beispielsweise möglich, dass Sie speziell auf Ihre Interessen
abgestimmte Informationen auf der Seite angezeigt bekommen.
Zeitspanne, die sich je nach Cookie unterscheidet, automatisch von Ihrem
System gelöscht.
Durch die gespeicherten und zurückgesandten Informationen erkennt die
jeweilige Webseite, dass Sie diese mit dem Browser Ihres Endgeräts
bereits aufgerufen und besucht haben.
Diese Informationen nutzen wir, um Ihnen die Webseite gemäß Ihren
Präferenzen optimal gestalten und anzeigen zu können. Dabei wird
lediglich das Cookie selbst auf Ihrem Endgerät identifiziert.
Eine darüberhinausgehende Speicherung von personenbezogenen Daten
erfolgt nur nach Ihrer ausdrücklichen Zustimmung oder wenn dies
unbedingt erforderlich ist, um den angebotenen und von Ihnen
Funktionsweise im Folgenden erläutert werden:
EINE LISTE DER VON UNS GENUTZTEN COOKIES, BESCHREIBUNGEN DER ZWECKE DER
COOKIES SOWIE WEITERE INFORMATIONEN ZU DEN JEWEILIGEN COOKIES FINDEN SIE
HIER.
werden ausschließlich von uns verwendet und dienen zum Beispiel dazu,
dass Sie als angemeldeter Nutzer bei Zugriff auf verschiedene
Unterseiten unserer Webseite stets angemeldet bleiben und so nicht jedes
Mal bei Aufruf einer neuen Seite Ihre Anmeldedaten neu eingeben müssen.
Die Nutzung von unbedingt erforderlichen Cookies auf unserer Webseite
ist ohne Ihre Einwilligung möglich.
Funktionale Cookies ermöglichen unserer Webseite, bereits getätigte
Angaben (wie z.B. registrierter Name oder Sprachauswahl) zu speichern
und Ihnen darauf basierend verbesserte und persönlichere Funktionen
anzubieten. Diese Cookies sammeln und speichern ausschließlich
anonymisierte Informationen, sodass diese nicht Ihre Bewegungen auf
anderen Webseiten verfolgen können.
Rechtsgrundlage für den Einsatz dieser Cookies ist unser berechtigtes
Interesse gem. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO. Unser berechtigtes
Interesse ergibt sich aus den genannten Zwecken.
Sie haben jederzeit die Möglichkeit, Cookies generell in Ihrem Browser
zu deaktivieren (siehe unten).
Bei der Deaktivierung von Cookies kann jedoch die Funktionalität dieser
Marketing- und/oder Tracking-Cookies werden erst nach Ihrer aktiven
Einwilligung gesetzt.
Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist hier Art. 6 Abs. 1 S. 1
lit. a DSGVO.
erstellen.
Ihre getroffene Einstellung zum Einsatz von Cookies und anderen
Techniken können Sie hier ändern.
Sie können zudem Cookies, die für Online-Werbung verwendet werden, auch
entwickelten Tools, wie z.B. die in den USA ansässige
https://www.aboutads.info/choices/ oder die in der EU ansässige
http://www.youronlinechoices.com/uk/your-ad-choices verwalten.
Sie können Ihren Browser so einstellen, dass Sie über das Setzen von
Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall, z.B.
Third-Party-Cookies (Cookies, die durch einen Dritten gesetzt werden,
also nicht durch die eigentliche Internetpräsenz, auf der Sie sich
gerade befinden), erlauben, die Annahme von Cookies für bestimmte Fälle
oder generell ausschließen, sowie das automatische Löschen der Cookies
beim Schließen des Browsers aktivieren. Sie können mithilfe Ihres
eingeschränkt sein.
am meisten verwendeten Browser informieren:
Wenn Sie keine abweichenden Einstellungen vorgenommen haben oder
vornehmen, verbleiben Cookies, die die erforderlichen technischen
Endgerät verbleiben (maximal 6 Monate).
Zur Sicherung Ihrer Privatsphäre sollten Sie die Cookies auf Ihrem
jeweiligen Endgerät sowie Ihren Browserverlauf regelmäßig überprüfen und
selbstständig löschen.
10. Social Media-Auftritte
Unsere Präsenzen auf sozialen Netzwerken und Videoplattformen, die wir
im Folgenden nennen, dienen einer aktiven und zeitgemäßen Kommunikation
mit unseren Kunden und Interessenten. Wir informieren dort über unsere
Leistungen, Produkte und interessante Sonderaktionen rund um unser
Unternehmen und unsere Dienste. Weitere Informationen zum Anbieter des
Social-Media-Kanals finden Sie in unserem Impressum
Im Folgenden geben wir Ihnen die Datenschutzhinweise gem. Art. 13 DSGVO
zu den von uns betriebenen Social Media Auftritten:
https://de-de.facebook.com/hagebau
https://www.instagram.com/hagebaumarkt
https://www.pinterest.de/hagebaumarktDE
https://twitter.com/ hagebauDe
https://www.youtube.com/hagebaumarkt
Das soziale Netzwerk Facebook wird betrieben von der Facebook Inc., 1
Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA, bzw. falls Sie in der EU Ihren
Firmensitz oder Ihren Wohnsitz haben, Facebook Irland Ltd., 4 Grand
Bei dem Besuch unserer Onlinepräsenzen in sozialen Medien können Ihre
Daten für Marktforschungs- und Werbezwecke automatisch erhoben und
gespeichert werden. Aus diesen Daten werden unter Verwendung von
werden, um z. B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen
die Funktion von Cookies wird im Rahmen unserer Datenschutzbelehrung
aufgeklärt, vgl. Sie daher bitte dort die entsprechenden Hinweise. In
Nutzer gespeichert. Dies dient der Wahrung unserer im Rahmen einer
Interessensabwägung überwiegenden berechtigten Interessen an einer
optimierten Darstellung unserer Leistungen und Angebote sowie der
effektiven Kommunikation mit den Kunden und Interessenten.
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist daher Art. 6 Abs. 1 lit. f
DSGVO.
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO, die Sie gegenüber
Facebook ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite abgegeben haben bzw.
geben. Sie können die erteilte Einwilligung zur Datenverarbeitung
jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen; hierzu wenden Sie sich
bitte unmittelbar an Facebook. Der Widerruf der Einwilligung berührt
nicht die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten
Datenverarbeitung.
Die detaillierten Informationen zur Verarbeitung und Nutzung der Daten
durch die Anbieter auf deren Seiten sowie eine Kontaktmöglichkeit und
Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz
Ihrer Privatsphäre, insbesondere Widerspruchsmöglichkeiten (sog.
Opt-Out), entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von Facebook:
https://www.facebook.com/about/privacy/
Die Widerspruchsmöglichkeit (Opt-Out) finden Sie wie folgt:
https://www.facebook.com/settings?tab=ads
Die Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage einer Vereinbarung zwischen
gemeinsam Verantwortlichen gemäß Art. 26 DSGVO, die Sie hier einsehen
können: https://www.facebook.com/legal/terms/page_controller_addendum
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO, die Sie gegenüber
Facebook ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite(n) gegeben haben bzw.
geben.
b. Instagram
Das soziale Netzwerk Instagram wird betrieben von der Facebook Inc., 1
Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA, bzw. falls Sie in der EU Ihren
Firmensitz oder Ihren Wohnsitz haben, Facebook Irland Ltd., 4 Grand
Bei dem Besuch unserer Onlinepräsenzen in sozialen Medien können Ihre
Daten für Marktforschungs- und Werbezwecke automatisch erhoben und
gespeichert werden. Aus diesen Daten werden unter Verwendung von
werden, um z. B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen
die Funktion von Cookies wird im Rahmen unserer Datenschutzbelehrung
aufgeklärt, vgl. Sie daher bitte dort die entsprechenden Hinweise. In
Nutzer gespeichert. Dies dient der Wahrung unserer im Rahmen einer
Interessensabwägung überwiegenden berechtigten Interessen an einer
optimierten Darstellung unserer Leistungen und Angebote sowie der
effektiven Kommunikation mit den Kunden und Interessenten.
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist daher Art. 6 Abs. 1 lit. f
DSGVO.
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO, die Sie gegenüber
Facebook ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite abgegeben haben bzw.
geben. Sie können die erteilte Einwilligung zur Datenverarbeitung
jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen; hierzu wenden Sie sich
bitte unmittelbar an Facebook. Der Widerruf der Einwilligung berührt
nicht die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten
Datenverarbeitung.
Die detaillierten Informationen zur Verarbeitung und Nutzung der Daten
durch die An-bieter auf deren Seiten sowie eine Kontaktmöglichkeit und
Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz
Ihrer Privatsphäre, insbesondere Widerspruchsmöglichkeiten (sog.
Opt-Out), entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen des Dienstes
Instagram: https://help.instagram.com/519522125107875
Die Widerspruchsmöglichkeit (Opt-Out) finden Sie in den
Privatsphäre-Einstellungen Ihres Instagram-Accounts unter:
https://www.instagram.com/accounts/login/?next=/accounts/privacy_and_security/
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO, die Sie gegenüber
Instagram ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite(n) gegeben haben bzw.
geben.
c. Pinterest
Das Soziale Netzwerk „Pinterest“ wird betrieben von der Pinterest Inc.,
808 Brannan Street, San Francisco, CA 94103-490, USA, bzw. wenn Sie
ihren Wohn- oder Firmensitzsitz innerhalb der EU haben von der Pinterest
Europe Ltd., Palmerston House, 2nd Floor, Fenian Street, Dublin 2,
Irland.
Wir unterhalten auf Pinterest eine eigene Fanseite. Unsere dortige
Präsenz dient einer aktiven und zeitgemäßen Kommunikation mit unseren
Kunden und Interessenten. Wir informieren dort über unsere Leistungen,
Produkte und interessante Sonderaktionen rund um unser Unternehmen und
Bei dem Besuch unserer Onlinepräsenzen in sozialen Medien können Ihre
Daten für Marktforschungs- und Werbezwecke automatisch erhoben und
gespeichert werden. Aus diesen Daten werden unter Verwendung von
werden, um z. B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen
zu schalten, die mutmaßlich Ihren Interessen entsprechen.
Falls Sie von Pinterest um eine Einwilligung (Einverständnis) in die
Datenverarbeitung gebeten werden, z. B. mit Hilfe einer Checkbox, ist
die Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a
DSGVO.
Die detaillierten Informationen zur Verarbeitung und Nutzung der Daten
durch die Anbieter auf deren Seiten sowie eine Kontaktmöglichkeit und
Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz
Ihrer Privatsphäre entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von
Pinterest: https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, die Sie
gegenüber Pinterest ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite(n) gegeben
haben bzw. geben.
d. Twitter
Das soziale Netzwerk Twitter wird betrieben von der Twitter, Inc., 1355
Market Street #900 San Francisco, California 94103, USA bzw. falls Sie
in der EU Ihren Firmensitz oder Ihren Wohnsitz haben, Twitter
International Company, Attn: Data Protection Officer, One Cumberland
Bei dem Besuch unserer Onlinepräsenzen in sozialen Medien können Ihre
Daten für Marktforschungs- und Werbezwecke automatisch erhoben und
gespeichert werden. Aus diesen Daten werden unter Verwendung von
werden, um z. B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen
die Funktion von Cookies wird im Rahmen der dortigen
Datenschutzbelehrung aufgeklärt, vgl. Sie daher bitte dort die
entsprechenden Hinweise. In diesen Cookies werden das Besucherverhalten
und die Interessen der Nutzer gespeichert.
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, die Sie
gegenüber Twitter ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite(n) gegeben
haben bzw. geben.
Sie können die erteilte Einwilligung zur Datenverarbeitung jederzeit mit
Wirkung für die Zukunft widerrufen; hierzu wenden Sie sich bitte
unmittelbar an Twitter. Der Widerruf der Einwilligung berührt nicht die
Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung.
Die detaillierten Informationen zur Verarbeitung und Nutzung der Daten
durch Twitter auf deren Seiten sowie eine Kontaktmöglichkeit und Ihre
diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer
Privatsphäre, entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von Twitter.
Die Datenschutzhinweise von Twitter finden Sie unter:
https://twitter.com/de/privacy
e. youtube-Kanal
Die Videoplattform YouTube wird betrieben von der der Google LLC., 1600
Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, bzw. falls Sie in
Die folgenden Hinweise betreffen nicht eine etwaige direkte Einbindung
von YouTube-Videos auf unserer Webseite.
Bei dem Besuch unseres Kanals auf YouTube können Ihre Daten für
Marktforschungs- und Werbezwecke automatisch erhoben und gespeichert
werden. Aus diesen Daten werden unter Verwendung von Pseudonymen sog.
der Regel Cookies auf Ihrem Endgerät eingesetzt. Über die Funktion von
Cookies wird im Rahmen der dortigen Datenschutzbelehrung aufgeklärt,
vgl. Sie daher bitte dort die entsprechenden Hinweise. In diesen Cookies
werden das Besucherverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert.
Ferner erhalten wir aus den erhobenen Daten eine statistische
Auswertung, welche Personengruppen sich für unsere einzelnen bei YouTube
eingestellten Videos interessieren. Insbesondere werden uns in diesem
Zusammenhang die Aufrufzahlen und Spielzeiten von Videos,
bereitgestellt. Hierbei werden die Daten in derart anonymisierter Form,
dass ein Rückschluss auf einzelne Personen nicht möglich ist, zu
statistischen Auswertungen bereitgestellt. Die enthaltenen Angaben
erfassen etwa den ungefähren geographischen Aufenthaltsort, die
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO, die Sie gegenüber
Google ggf. beim Aufruf der dortigen Webseite(n) gegeben haben bzw.
geben.
Sie können die erteilte Einwilligung zur Datenverarbeitung jederzeit mit
Wirkung für die Zukunft widerrufen; hierzu wenden Sie sich bitte
unmittelbar an Google. Der Widerruf der Einwilligung berührt nicht die
Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung.
Die detaillierten Informationen zur Verarbeitung und Nutzung der Daten
und Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz
Ihrer Privatsphäre, entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von
Google, die Sie unter dem folgenden Link finden:
https://policies.google.com/privacy?hl=de&gl=de
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
f. Einsatz von Cliplister
Dieses Online-Angebot verwendet die Videoplattform Cliplister, die von
der Cliplister GmbH, Schauenburgerstr. 116, 24114 Kiel („Cliplister”)
betrieben wird. Cliplister ist eine Plattform, die die Wiedergabe von
Audio und Videodateien ermöglicht.
Wenn Sie eine entsprechende Seite unseres Angebots aufrufen, stellt der
eingebettete Cliplister-Player eine Verbindung zu Cliplister her, damit
die Video oder Audiodatei übertragen und wiedergegeben werden kann.
Dabei werden auch Ihre IP Adresse sowie gerätespezifische Informationen
an Cliplister als Auftragsverarbeiter übertragen und von Cliplister in
verschlüsselter und anonymisierter Form erfasst. Wir sind nicht
verantwortlich für die Verarbeitung dieser Daten durch Cliplister.
Weitere Informationen zum Umfang und Zweck der gesammelten Daten, zur
weiteren Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Cliplister, zu Ihren
Rechten und den von Ihnen wählbaren Datenschutzoptionen finden Sie in
der Datenschutzerklärung von Cliplister auf https://www.cliplister.com.
g. Social Media-Plugins
Diese Webseite enthält ggf. Zusatzprogramme (Plugins) von sozialen
Netzwerken wie z.B.: Facebook, Twitter oder Pinterest, die von Dritten
betrieben werden und über die mit Hilfe einer Schaltfläche Nachrichten
an das entsprechende soziale Netzwerk übermittelt werden können, um
Inhalte z.B. zu bewerten, zu empfehlen oder zu teilen. Damit verfolgen
wir den Zweck und das berechtigte Interesse, unsere Services bekannter
zu machen. Wir konfigurieren unsere Services so, dass eine
Datenübermittlung erst stattfindet, wenn Sie die Schaltfläche betätigen.
Rechtsgrundlage für die Datenübermittlung ist in diesem Fall Art. 6 Abs.
1 lit. f) DSGVO. Für die datenschutzkonforme Verarbeitung der
Wenn Sie keine abweichenden Einstellungen vorgenommen haben oder
vornehmen, verbleiben Cookies, die die erforderlichen technischen
Endgerät verbleiben.
Bezeichnung des Dienstes, Anbieter, Datenschutzinformationen des
11. Gutschein-Marketing durch einen Dienstleister
Vorteilsangebote der Sovendus GmbH:
Vorteilsangebots werden Anrede, Geburtsjahr, Land, Postleitzahl,
pseudonymisiert und verschlüsselt an die Sovendus GmbH, Moltkestr. 11,
76133 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt (Art. 6 Abs.1 b, f DSGVO). Die
IP-Adresse wird danach von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der
Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen
anonymisiert.
Beim Klick auf ein Vorteilsangebot werden an Sovendus von uns außerdem
Ihr Name, Ihre Adressdaten und Ihre E-Mail-Adresse zur Vorbereitung der
personalisierten Anforderung des Vorteilsangebots beim Produktanbieter
verschlüsselt übermittelt (Art. 6 Abs.1 b, f DSGVO).
Weitere Informationen zur Verarbeitung Ihrer Daten durch Sovendus
entnehmen Sie bitte den Online-Datenschutzhinweisen unter
www.sovendus.de/datenschutz.
Gutscheinangebote der Sovendus GmbH:
werden von uns pseudonymisiert und verschlüsselt der Hashwert Ihrer
E-Mail-Adresse und Ihre IP-Adresse an die Sovendus GmbH, Moltkestr. 11,
76133 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt (Art. 6 Abs.1 f DSGVO).
Der pseudonymisierte Hashwert der E-Mail-Adresse wird zur
Berücksichtigung eines möglicherweise vorliegenden Widerspruchs gegen
Werbung von Sovendus verwendet (Art. 21 Abs.3, Art. 6 Abs.1 c DSGVO).
Die IP-Adresse wird von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der
Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen
anonymisiert (Art. 6 Abs.1 f DSGVO).
Außerdem übermitteln wir zu Abrechnungszwecken pseudonymisiert
Zeitstempel an Sovendus (Art. 6 Abs.1 f DSGVO).
Wenn Sie sich für ein Gutscheinangebot von Sovendus interessieren, zu
Ihrer E-Mail-Adresse kein Werbewiderspruch vorliegt und auf das nur in
diesem Fall angezeigte Gutschein-Banner klicken, werden von uns
verschlüsselt Anrede, Name und Ihre E-Mail-Adresse an Sovendus zur
Vorbereitung des Gutscheins übermittelt (Art. 6 Abs.1 b, f DSG-VO).
Weitere Informationen zur Verarbeitung Ihrer Daten durch Sovendus
entnehmen Sie bitte den Online-Datenschutzhinweisen
unter www.sovendus.de/datenschutz.
12. Push-Benachrichtigungen
Nachfolgend beschreiben wir, wie Ihre personenbezogenen Daten
verarbeitet werden, wenn Sie über unsere Services sog.
Push-Benachrichtigungen abonnieren (also Mitteilungen, die Ihnen auch
nicht benutzen).
Sie können diese Push-Benachrichtigungen in den App-Einstellungen Ihres
Mobilgeräts ein- und ausschalten. Wenn Sie – z.B. beim ersten Starten
der App – erstmalig Push-Mitteilungen aktivieren, wird eine eindeutige
bei Ihrem Betriebssystemanbieter die Push-Funktionalität bereitstellt
dem Push-Server erfolgt danach immer mit diesem Identifier. Damit ist
gewährleistet, dass im Rahmen der App die Geräte-ID darüber hinaus nicht
weiterverwendet wird.
Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a
DSGVO (Einwilligung). Ihre personenbezogenen Daten werden für die Dauer
der Inanspruchnahme des Push-Services gespeichert.
SIE KÖNNEN IHRE EINWILLIGUNG JEDERZEIT WIDERRUFEN, INDEM SIE IN DEN
AUSSCHALTEN ODER IN DEN EINSTELLUNGEN DES BETRIEBSSYSTEMS DEN EMPFANG
VON PUSH-NACHRICHTEN DEAKTIVIEREN.
13. Gewinnspiele und Wettbewerbe
Wir verarbeiten personenbezogene Daten der Teilnehmer von Gewinnspielen
und Wettbewerben zur Bereitstellung, Durchführung und Abwicklung der
Gewinnspiele und Wettbewerbe. Wenn Sie sich bei von hagebau
veranstalteten Gewinnspielen registrieren, verwenden wir Ihre bei der
jeweiligen Registrierung angegebenen Daten zum Zweck der Durchführung
des Teilnahmevertrages, insbesondere zur Gewinnbenachrichtigung. Ggf.
verarbeiten wir oder Dritte (z.B. Hagebaumärkte) Postadressdaten, die
aus Gewinnspielen und Wettbewerben generiert wurden auf Grundlage
unseres berechtigtem Interesses gemäß Art. 6 Abs.1 lit. f) DSGVO für
Zwecke der postalischen Direktwerbung. Sofern wir Ihre personenbezogenen
Daten verarbeiten, um Direktwerbung zu betreiben, so haben Sie gem. Art.
21 Abs. 2 DSGVO das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung
der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger
Werbung einzulegen. Falls im Rahmen der Gewinnspiele Beiträge der
Teilnehmer veröffentlicht werden, können in diesem Zusammenhang
ebenfalls Namen der Teilnehmer veröffentlich werden. Die Teilnehmer
können dem jederzeit widersprechen. Rechtsgrundlage für diese
Datenverarbeitung sind Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO, Art. 6 Abs. 1 lit.
b) DSGVO sowie unser berechtigtes Interesse (Werbung, Marktforschung,
Analyse und Statistik) gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.
14. „Back-in-Stock“-Benachrichtigung
Für den Fall, dass ein von Ihnen ausgewählter Artikel nicht lieferbar
ist, bieten wir Ihnen an, Sie per E-Mail zu informieren, sobald dieser
wieder erhältlich ist. Hierzu benötigen wir Ihre E-Mail-Adresse, um Sie
entsprechend zu kontaktieren. Nachdem Sie Ihre E-Mail-Adresse in das
Anmeldefeld eingegeben haben, übersenden wir Ihnen einen
Bestätigungslink an die angegebene Adresse. Erst wenn Sie diesen
und dort für den Zeitraum von 60 Tagen zum Zweck dieser Benachrichtigung
gespeichert. Dies erfolgt auf Grundlage des Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO.
Sie können die Anfrage jederzeit bei uns unter datenschutz@hagebau.com
widerrufen.
15. Kundenzufriedenheit
Zur Sicherstellung Ihrer Zufriedenheit mit den bei uns erworbenen
Produkten und zur stetigen Verbesserung unseres Services möchten wir Sie
bitten, uns Ihre Einkaufserfahrung mitzuteilen. Hierfür möchten wir
Ihnen nach Ihrem Einkauf eine E-Mail zusenden und um Bewertung unserer
Produkte und Servicedienstleistungen bitten. Die Zusendung einer
entsprechenden Kundenzufriedenheitsbefragung via E-Mail erfolgt auf
Grundlage einer uns vorliegenden Einwilligung des Kunden gemäß Art. 6
Abs. 1 lit. a) DSGVO und / oder unserem berechtigtem Interesse zur
Kundenbindung und Verkaufsanalyse gemäß dem Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.
Wir benutzen die uns von Ihnen zuvor mitgeteilte E-Mail-Adresse
ausschließlich zum Zwecke der Zusendung des Bewertungsaufrufes und
löschen diese im Anschluss. Der Empfang von Bewertungsanfragen kann
durch Sie jederzeit unter service@hagebau.com widersprochen werden.
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
16. Einsatz von Standortfunktion
Nachfolgend beschreiben wir, wie Ihre personenbezogenen Daten
verarbeitet werden, wenn Sie die Standortfreigabe an Ihrem Mobilgerät
aktivieren. Bei der Standortfunktion handelt es sich um eine
Funktionalität des Geräts, welche von der App verwendet werden kann.
Wenn vom Nutzer aktiviert, verwenden wir den Standort des Gerätes, um
den vom Nutzer nächstgelegenen Markt, im Rahmen der Marktfinder-Funktion
zu identifizieren. Ferner um etwa dort die Reservierung von Artikel
zu Märkten in der Umgebung auszusteuern. Das sind z.B. Hinweise auf die
Partner-Card oder auf aktuelle Angebote.
Grundsätzlich ist der Zugriff der App auf diese Funktion deaktiviert und
nach seiner Einwilligung gefragt. Die Einwilligung wird nicht in der App
gespeichert, sondern in den Systemeinstellungen des Geräts verwaltet. Es
ist technisch sichergestellt, dass die Standortfunktion nicht nutzbar
ist, wenn es die Geräteeinstellungen nicht zulassen.
a. Informationen zur Verarbeitung
b. Empfänger der personenbezogenen Daten
Sie können Ihre Einwilligung jederzeit widerrufen, indem Sie in den
Einstellungen des Betriebssystems Ihres Gerätes die Freigabe des
Standortes deaktivieren.
17. Kundenumfragen
Für die Durchführung von Kundenumfragen nutzen wir das Angebot von
SurveyMonkey Europe UC, 2 Shelbourne Buildings, Shelbourne Road, Dublin,
Bei einer freiwilligen Teilnahme an dieser Umfrage erfasst SurveyMonkey
Informationen über das Gerät und die Anwendung, das bzw. die Sie für die
Teilnahme an der Umfrage einsetzen. Diese Informationen sind Ihre
IP-Adresse, die Version Ihres Betriebssystems, der Gerätetyp sowie
Informationen zu System und Leistung und dem von Ihnen verwendete
Browsertyp. Sofern Sie ein Mobilgeräte zur Teilnahme an einer Umfrage
verwenden, erfasst SurveyMonkey auch die UUID des Geräts. SurveyMonkey
benutzt zudem sog. Tracking-Services von Drittanbietern, die wiederum
Cookies und Page-Tags (Web-Beacons verwenden, um Nutzungsdaten und
Die Installation von Cookies können Sie verhindern, indem Sie vorhandene
Cookies löschen und eine Speicherung von Cookies in den Einstellungen
Ihres Webbrowsers deaktivieren. Wir weisen darauf hin, dass Sie in
vollumfänglich nutzen können.
Weitere Informationen zu den von SurveyMonkey eingesetzten Cookies, zum
Datenschutz sowie zur Speicherdauer finden Sie direkt hier:
https://www.surveymonkey. de/mp/legal/privacy-policy/#pp-section-10
https://www.surveymonkey.de/mp/legal/survey-page-cookies/
Wir verwenden SurveyMonkey um Ihnen Umfragen zur Verfügung zu stellen.
In diesem Zweck liegt auch unser berechtigtes Interesse an der
Verarbeitung der genannten Daten, diese beruht auf Art. 6 Abs. 1 lit. f)
DSGVO. Auf den Umfang und der Dauer der Speicherung der von SurveyMonkey
erhobenen Daten haben wir keinen Einfluss.
18. Ensighten
Ensighten wird von der Ensighten, Inc., 226 Airport Parkway, Suite 390,
San Jose, CA 95110, bereitgestellt. Ensighten ist ein Tag Management
Tool und steuert die hier beschriebenen Tag-Integrationen. Ensighten
selbst erhebt hierzu keine personenbezogenen Daten. Die
Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.
Unser berechtigtes Interesse liegt in einer effizienten Bereitstellung
Die Datenschutzerklärung von Ensighten sowie die Möglichkeit zum Opt-Out
finden Sie hier: https://www.ensighten.com/privacy-policy/
19. Google Tag Manager
Diese Webseite verwendet den Google Tag Manager, einen Dienst der Google
Ireland Limited, Google Building Gordon House, Barrow St, Dublin 4,
Irland, um unsere Webseiten-Tags über eine Oberfläche zu verwalten.
Google Tag Manager, welches die Tags implementiert, ist eine cookielose
Domain und erfasst selbst keine personenbezogenen Daten. Das Tool löst
allerdings andere Tags aus, die wiederum ggf. Daten erfassen können. Der
Google Tag Manager greift nicht auf diese Daten zu.
Nur teilweise kann Google Informationen darüber erheben, wie die Dienste
verwendet werden und welche Tags in welcher Weise implementiert werden,
um die Dienste zu verbessern, zu pflegen und die Dienste zu schützen.
Wurde auf Domain- oder Cookie-Ebene eine Deaktivierung vorgenommen, so
bleibt sie für alle Tracking-Tags bestehen, insofern diese mit dem
Die Datenverarbeitung erfolgt auf Grundlage von Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit.
f DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in einer effizienten
Bereitstellung unserer Webseite inklusive der eingebetteten Dienste und
Weitere Informationen zum Datenschutz können Sie den nachfolgenden
Webseiten von Google entnehmen:
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
20. Google Maps
von der Google LLC., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043,
USA, bzw. falls Sie in der EU Ihren Firmensitz oder Ihren Wohnsitz
haben, Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4,
anzeigen und ermöglichen Ihnen die komfortable Nutzung der
Karten-Funktion. Ferner werden externe Schriftarten von Google in Ihrem
Browser nachgeladen und so eine einheitliche Darstellung unserer Seite
Googles Fall liegt das berechtigte Interesse darin, Angriffe auf die
eigene Infrastruktur erkennen und verhindern zu können und dadurch die
Funktionsfähigkeit des eigenen informationstechnischen Systems
von Ihrem Browser direkt an einen Server von Google in die USA
bereitstellt, über das Sie eingeloggt sind, oder ob kein Nutzerkonto
besteht. Wenn Sie bei Google eingeloggt sind, werden Ihre Daten direkt
Ihrem Konto zugeordnet. Wenn Sie die Zuordnung mit Ihrem Profil bei
ihrem Google-Profil ausloggen. Google speichert Ihre Daten als
Auswertung erfolgt insbesondere (auch für nicht eingeloggte Nutzer) zur
Erbringung von bedarfsgerechter Werbung und um andere Nutzer des
informieren. Ihnen steht ein Widerspruchsrecht zu gegen die Bildung
dieser Nutzerprofile, wobei Sie sich zur Ausübung dessen an Google
richten müssen.
Weitere Informationen zu Zweck und Umfang der Datenerhebung und ihrer
Verarbeitung durch den Plug-in-Anbieter erhalten Sie in den
Datenschutzerklärungen des Anbieters. Dort erhalten Sie auch weitere
Informationen zu Ihren diesbezüglichen Rechten und
Einstellungsmöglichkeiten zum Schutze Ihrer Privatsphäre:
http://www.google.de/intl/de/policies/privacy.
Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung von Daten ist Ihre
Einwilligung im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, die Sie uns
ggf. beim ersten Besuch unserer Webseite gegeben haben. Sie können die
die Zukunft widerrufen. Hierzu wenden Sie sich bitte unter den
angegebenen Kontaktdaten an unseren Datenschutzbeauftragten, Löschen die
Cookies Ihres Browsers oder verwenden den Link zu Verwaltung Ihrer
Einwilligungen, den Sie in dieser Datenschutzerklärung im Abschnitt zu
Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
21. Google Analytics
betrieben von der Google LLC., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View,
CA 94043, USA, bzw. falls Sie in der EU Ihren Firmensitz oder Ihren
Wohnsitz haben, Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street,
Marketing-Zwecken zugestimmt haben.
Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser
der IP-Anonymisierung durch die Funktion -anonymizeIP auf dieser
Webseite, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von
Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten
des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur
in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google
in den USA übertragen und dort gekürzt.
Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen
gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen.
Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte
IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt.
Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende
Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch
darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche
werden nach 14 Monaten gelöscht.
Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten
IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google
verhindern, indem Sie das unter dem folgenden Link verfügbare
Browser-Plugin herunterladen und installieren:
http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.
Die Nutzungsbedingungen und Hinweise zum Datenschutz finden Sie unter
http://www.google.com/analytics/terms/de.html bzw. unter
https://www.google.de/intl/de/policies/.
Google verarbeitet Ihre personenbezogenen Daten in unserem Auftrag. Wir
haben deshalb gemäß Art. 28 Abs. 3 DSGVO einen
Auftragsverarbeitungsvertrag mit Google abgeschlossen, in dem sich
Google verpflichtet, Ihre personenbezogenen Daten zu schützen und sie
nicht für andere Zwecke als die oben genannten an Dritte weiterzugeben.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von Google Analytics ist Ihre
Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese
beim erstmaligen Aufruf der Seite Ihre Einwilligung hierzu erteilt.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
Ihre Einwilligung zur Datenverarbeitung und -übermittlung können Sie
jederzeit ohne Angabe von Gründen durch eine entsprechende Nachricht an
die angegebenen Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten, das
Löschen der Cookies in Ihrem Browser oder durch Klick auf den folgenden
Link widerrufen:
Ihre getroffene Einstellung zum Einsatz von Cookies und anderen
Techniken können Sie hier ändern.
Die Rechtmäßigkeit bereits erfolgter Datenverarbeitungen wird durch den
Widerruf der Einwilligung nicht berührt.
1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend: GA
GA Audience verwendet unter anderem Cookies, die auf Ihrem Computer
sowie sonstigen Mobilgeräten (z.B. Smartphones, Tabletts etc.)
gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der entsprechenden
Geräte ermöglicht. Die Daten werden hierbei zum Teil geräteübergreifend
ausgewertet.
Google Audience erhält hierbei Zugriff auf die im Rahmen der Verwendung
von Google AdWords und Google Analytics erstellten Cookies. Im Rahmen
der Benutzung können Daten, wie insbesondere die IP-Adresse und
Aktivitäten der Nutzer an einen Server der Firma Google Inc. übermittelt
und dort gespeichert werden.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von GA Audience ist Ihre Einwilligung
gem. Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese beim
erstmaligen Aufruf der Seite Ihre Einwilligung hierzu erteilt.
Die Google Inc. wird diese Informationen gegebenenfalls an Dritte
Verarbeitung dieser Daten durch Dritte stattfindet.
Sie können die Erfassung und Weiterleitung personenbezogenen Daten
verhindern, indem sie die Ausführung von Java-Script in Ihrem Browser
deaktivieren oder ein Tool wie ‘NoScript’ installieren. Sie können
darüber hinaus die Erfassung der durch den Google-Cookie erzeugten und
Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern,
indem Sie das unter dem folgenden Link
Browser-Plugin herunterladen und installieren.
Die Löschung der Daten erfolgt, sobald der Zweck ihrer Erhebung erfüllt
wurde.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
Weitere Informationen zum Handling der übertragenen Daten finden Sie in
der Datenschutzerklärung von GA Audience:
https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/ .
23. Google Dynamic Remarketing
Wir verwenden auf unserer Webseite “Google Dynamic Remarketing”. Dabei
handelt es sich um einen Dienst der Google Ireland Limited, Google
Building Gordon House, Barrow St, Dublin 4, Irland (nachfolgend
Google Dynamic Remarketing ermöglicht uns, Ihnen nach Besuch unserer
Webseite bei Ihrer weiteren Internetnutzung unsere Werbeanzeigen
einzublenden. Dies erfolgt mittels in Ihrem Browser gespeicherter
Cookies, über die Ihr Nutzungsverhalten bei Besuch verschiedener
Webseiten durch Google erfasst und ausgewertet wird. So kann von Google
Ihr vorheriger Besuch unserer Webseite festgestellt werden. Eine
Zusammenführung der im Rahmen des Remarketings erhobenen Daten mit Ihren
personenbezogenen Daten, die ggf. von Google gespeichert werden, findet
nach Aussage von Google nicht statt. Insbesondere wird laut Google beim
Remarketing eine Pseudonymisierung eingesetzt.
Wir verwenden Google Dynamic Remarketing zu Marketing- und
Optimierungszwecken, insbesondere um für Sie relevante und interessante
verbessern.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von Google Dynamic Remarketing ist Ihre
Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese
beim erstmaligen Aufruf der Seite Ihre Einwilligung hierzu erteilt.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
Die Installation von Cookies können Sie verhindern, indem Sie vorhandene
Cookies löschen und eine Speicherung von Cookies in den Einstellungen
Ihres Webbrowsers deaktivieren. Wir weisen darauf hin, dass Sie in
vollumfänglich nutzen können.
Die Verhinderung der Speicherung von Cookies ist auch dadurch möglich,
diese Einstellung gelöscht wird, wenn Sie Ihre Cookies löschen.
https://optout.aboutads.info/?c=2&lang=EN deaktivieren. Wir weisen Sie
darauf hin, dass auch diese Einstellung gelöscht wird, wenn Sie Ihre
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, zu Einstellungs-
und Widerspruchsmöglichkeiten sowie zum Datenschutz können Sie den
nachfolgenden Webseiten von Google entnehmen:
https://services.google.com/sitestats/de.html
24. DoubleClick Floodlight
Wir verwenden auf unserem Internetauftritt "DoubleClick Floodlight",
einen Dienst der Google Ireland Limited, Google Building Gordon House,
Barrow St, Dublin 4, Irland (nachfolgend bezeichnet als "Google").
Google speichert und verarbeitet Informationen über Ihr Nutzerverhalten
auf unserem Internetauftritt. Google verwendet hierfür unter anderem
Cookies, also kleine Textdateien, die lokal im Zwischenspeicher Ihres
der Benutzung unseres Internetauftritts durch Sie ermöglichen.
Wir verwenden DoubleClick Floodlight zu Marketing- und
Optimierungszwecken, insbesondere um die Nutzung unseres
sowie das Nutzungserlebnis fortlaufend verbessern zu können. Durch die
statistische Auswertung des Nutzerverhaltens können wir unser Angebot
verbessern und für Sie als Nutzer interessanter ausgestalten.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von DoubleClick Floodlight ist Ihre
Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese
beim erstmaligen Aufruf der Seite Ihre Einwilligung hierzu erteilt.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
Weitere Informationen des Drittanbieters zum Datenschutz können Sie der
nachfolgenden Webseite entnehmen:
https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/
25. Google Doubleclick Ad Exchange Buyer
Wir nutzen das Onlinemarketingverfahren Google "Doubleclick", um
Suchergebnissen, in Videos, auf Webseiten, etc.). Double Click zeichnet
sich dadurch aus, dass Anzeigen in Echtzeit anhand mutmaßlicher
und innerhalb unseres Onlineangebotes gezielter anzuzeigen, um Nutzern
entsprechen.
er sich auf anderen Onlineangeboten interessiert hat, spricht man
anderer Webseiten, auf denen das Google-Werbe-Netzwerk aktiv ist,
unmittelbar durch Google ein Code von Google ausgeführt und es werden
sog. (Re)marketing-Tags (unsichtbare Grafiken oder Code, auch als "Web
Beacons" bezeichnet) in die Webseite eingebunden. Mit deren Hilfe wird
Technologien verwendet werden). In dieser Datei wird vermerkt, welche
Webseiten der Nutzer aufgesucht, für welche Inhalte er sich interessiert
und welche Angebote der Nutzer geklickt hat, ferner technische
Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten,
Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung des Onlineangebotes.
Es wird ebenfalls die IP-Adresse der Nutzer erfasst, wobei diese
innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen
Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum
gekürzt und nur in Ausnahmefällen ganz an einen Server von Google in den
USA übertragen und dort gekürzt wird. Die vorstehend genannten
Informationen können seitens Google auch mit solchen Informationen aus
anderen Quellen verbunden werden. Wenn der Nutzer anschließend andere
Webseiten besucht, können ihm entsprechend seiner mutmaßlichen
Interessen auf Grundlage seines Nutzerprofiles auf ihn abgestimmten
Die Daten der Nutzer werden im Rahmen des Google-Werbe-Netzwerks
pseudonymisiert verarbeitet. D.h. Google speichert und verarbeitet z.B.
nicht den Namen oder E-Mailadresse der Nutzer, sondern verarbeitet die
relevanten Daten cookie-bezogen innerhalb pseudonymer Nutzerprofile.
identifizierte Person verwaltet und angezeigt, sondern für den
Cookie-Inhaber, unabhängig davon wer dieser Cookie-Inhaber ist. Dies
gilt nicht, wenn ein Nutzer Google ausdrücklich erlaubt hat, die Daten
ohne diese Pseudonymisierung zu verarbeiten. Die von
Google-Marketing-Services über die Nutzer gesammelten Informationen
werden an Google übermittelt und auf Googles Servern in den USA
gespeichert.
Die Datenübertragung in die USA erfolgt aufgrund Ihrer erteilten
Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1 S.1 lit. a DSGVO, die Sie uns ggf. beim
ersten Besuch unserer Webseite erteilt haben.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und
Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von
Google (https://policies.google.com/technologies/ads) sowie in den
Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
26. Gstatic
Auf unserer Webseite wird ein Webservice des Unternehmens Google Ireland
Limited, Gordon House, Barrow Street, 4 Dublin, Irland (nachfolgend:
Gstatic) nachgeladen.
Diese Daten werden genutzt, um die volle Funktionalität unserer Webseite
zu gewährleisten. In diesem Zusammenhang wird Ihr Browser ggf.
personenbezogene Daten an Gstatic übermitteln.
Die Datenübertragung erfolgt aufgrund Ihrer erteilten Einwilligung nach
Art. 6 Abs. 1 S.1 lit. a DSGVO, die Sie uns ggf. beim ersten Besuch
unserer Webseite gegeben haben.
Die Löschung der Daten erfolgt, sobald der Zweck ihrer Erhebung erfüllt
wurde. Weitere Informationen zum Handling der übertragenen Daten finden
Sie in der Datenschutzerklärung von Gstatic:
https://policies.google.com/privacy.
Sie können die Erfassung sowie die Verarbeitung Ihrer Daten durch
Gstatic verhindern, indem Sie die Ausführung von Script-Code in Ihrem
Browser deaktivieren oder einen Script-Blocker in Ihrem Browser
installieren.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit Google
Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO
abgeschlossen.
Pixel bekannt.
Durch diese Funktion können wir die Besucher der Webseite zielgerichtet
mit Werbung ansprechen, indem für Besucher dieser Webseite
personalisierte, interessenbezogene Facebook-Werbung geschaltet werden,
wenn Sie das soziale Netzwerk Facebook besuchen.
Die Funktion wird nur aktiviert, nachdem Sie Ihre Erlaubnis dazu gegeben
haben.
Die Datenübermittlung in die USA erfolgt auf Grund Ihrer erteilten
Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, die Sie uns ggf. beim
ersten Besuch unserer Webseite gegeben haben.
Ist die Funktion aktiviert, dann wird beim Besuch dieser Webseite eine
direkte Verbindung zu einem Facebook-Server hergestellt. Dabei wird an
den Facebook-Server übermittelt, welche unserer Internetseiten Sie
besucht haben. Facebook ordnet diese Information Ihrem persönlichen
Wenn Sie nicht möchten, dass Facebook die gesammelten Informationen
unmittelbar Ihrem Facebook-Benutzerkonto zuordnet, können Sie die
Sie bei Facebook angemeldet sein.
Werbezwecken dienen, auch über die nachfolgenden Webseiten deaktivieren:
http://optout.networkadvertising.org/
http://optout.aboutads.info
http://www.youronlinechoices.com/uk/your-ad-choices/
Wir weisen Sie darauf hin, dass auch diese Einstellung gelöscht wird,
wenn Sie Ihre Cookies löschen.
Weitere Informationen zur Erhebung und Nutzung der Daten durch Facebook,
Privatsphäre finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Facebook unter
https://www.facebook.com/about/privacy/.
28. Microsoft Bing Ads
Auf unseren Seiten verwenden wir das Conversion Tracking der Microsoft
Corporation, One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-6399, USA. Dabei wird
von Microsoft Bing Ads ein Cookie auf Ihrem Computer gespeichert, sofern
Microsoft Bing und wir können auf diese Weise erkennen, dass jemand auf
eine vorher bestimmte Zielseite (Conversion Seite) erreicht hat. Wir
erfahren dabei nur die Gesamtzahl der Nutzer, die auf eine Bing Anzeige
geklickt haben und dann zur Conversion Seite weitergeleitet wurden. Es
werden keine persönlichen Informationen zur Identität des Nutzers
mitgeteilt.
Die Funktion wird nur aktiviert, nachdem Sie Ihre Erlaubnis dazu gegeben
haben.
Die Datenübermittlung in die USA erfolgt auf Grund Ihrer erteilten
Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO, die Sie uns ggf. beim
ersten Besuch unserer Webseite gegeben haben.
Wenn Sie nicht möchten, dass Informationen zu Ihrem Verhalten von
Microsoft wie oben erläutert verwendet werden, können Sie das hierfür
erforderliche Setzen eines Cookies ablehnen – etwa per
Browser-Einstellung, die das automatische Setzen von Cookies generell
deaktiviert. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das
die Verarbeitung dieser Daten durch Microsoft verhindern, indem sie das
unter dem folgenden Link:
https://account.microsoft.com/privacy/ad-settings/signedout?lang=de-DE
Weitere Informationen zum Datenschutz und zu den eingesetzten Cookies
unter
https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement.
https://docs.microsoft.com/de-de/compliance/regulatory/offering-eu-model-clauses
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit
Microsoft Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit.
c DSGVO abgeschlossen.
29. Pinterest-Tag Conversion-Tracking
der Pinterest Europe Ltd., Palmerston House, 2nd Floor, Fenian Street,
Dublin 2, Ireland („Pinterest“).
gelangt, wird von uns ein Cookie auf Ihrem Rechner gesetzt, das mit
einem ebenfalls implementierten „Tag“ in Form eines JavaScript-Codes von
Pinterest interagiert. Bei Cookies handelt es sich um kleine
verlieren nach Tagen ihre Gültigkeit und dienen nicht der persönlichen
Identifizierung.
weitergeleitet und ist das Cookie noch nicht abgelaufen, erfasst der Tag
bestimmte von uns vordefinierte Nutzerhandlungen und kann diese
solchen Aktion sendet Ihr Browser über den Pinterest Tag vom Cookie aus
eine HTTP-Anfrage (Request) an den Server von Pinterest, mit der
bestimmte Informationen zur Aktion (u.a. Art der Aktion, Zeitpunkt,
Browsertyp des Endgeräts) übermittelt werden.
Durch diese Übermittlung kann Pinterest Statistiken über das
Pinterest Pin erstellen, die uns zur Optimierung unseres Angebots
dienen.
Sofern dabei personenbezogene Nutzerdaten verarbeitet werden, erfolgt
dies gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO auf Grundlage Ihrer Einwilligung.
Wir erhalten keine Informationen, mit denen sich Nutzer persönlich
identifizieren lassen.
Unter der nachstehenden Internetadresse erhalten Sie weitere
Informationen über die Datenschutzbestimmungen von Pinterest:
https://policy.pinterest.com/de/privacy-policy
30. Quantcast und Quantcount
Wir verwenden auf unserem Internetauftritt Quantcast und Quantcount,
jeweils Dienste der Quantcast International Limited, Beaux Lane House,
Lower Mercer Street, 1st Floor, Dublin 2, Irland (nachfolgend bezeichnet
als: "Quantcast").
Quantcast speichert und verarbeitet Informationen über Ihr
hierfür unter anderem Cookies, also kleine Textdateien, die lokal im
und die eine Analyse der Benutzung unseres Internetauftritts durch Sie
ermöglichen.
Wir verwenden Quantcast zu Marketing- und Optimierungszwecken,
insbesondere um die Nutzung unseres Internetauftritts analysieren und um
verbessern zu können. Durch die statistische Auswertung des
Nutzerverhaltens können wir unser Angebot verbessern und für Sie als
Nutzer interessanter ausgestalten.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von Quantcast ist Ihre Einwilligung gem.
Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese beim erstmaligen
Aufruf der Seite erteilt.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit
Quantcast Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit.
c DSGVO abgeschlossen.
Weitere Informationen des Drittanbieters zum Datenschutz können Sie der
nachfolgenden Webseite entnehmen: https://www.quantcast.com/privacy//
31. Digital Window (Awin affiliate marketing)
Partnerprogramms der AWIN AG, Eichhornstraße 3, 10785 Berlin,
Deutschland.
AWIN setzt Cookies ein, um die Herkunft des Vertragsschlusses
nachvollziehen zu können. Unter anderem kann AWIN erkennen, dass Sie den
Vertragsschluss getätigt haben. Das Cookie enthält ein per
wieder besuchen, können die Beteiligten des Netzwerks Sie anhand des
Pseudonyms wiedererkennen und den Kauf dem Netzwerk zuordnen. Diese
Information kann jedoch nicht mit Ihrer Person verknüpft werden. Wir
zusammen und geben keine personenbezogenen Daten an Dritte weiter.
Die Datenübertragung erfolgt aufgrund Ihrer erteilten Einwilligung nach
Art. 6 Abs. 1 S.1 lit. a DSGVO.
http://www.networkadvertising.org. oder über die Digital Advertising
Alliance Website können Sie Cookies deaktivieren, indem Sie folgenden
Link verwenden http://optout.aboutads.info/?c=2#!/.
die Speicherung von Cookies verhindern. Informationen zu der
Datenverarbeitung durch AWIN finden Sie unter
https://www.awin.com/de/rechtliches/privacy-policy-DACH.
32. Taboola
Taboola, Inc. 1115 Broadway, 7th floor, New York, New York 10010, USA
Taboola speichert und verarbeitet Informationen über Ihr Nutzerverhalten
auf unserem Internetauftritt. Taboola verwendet hierfür unter anderem
Cookies, also kleine Textdateien, die lokal im Zwischenspeicher Ihres
der Benutzung unseres Internetauftritts durch Sie ermöglichen.
Wir verwenden Taboola zu Marketing- und Optimierungszwecken,
insbesondere um die Nutzung unseres Internetauftritts analysieren und um
verbessern zu können. Durch die statistische Auswertung des
Nutzerverhaltens können wir unser Angebot verbessern und für Sie als
Nutzer interessanter ausgestalten.
Des Weiteren ermöglicht dieser Dienst es uns, nutzerindividuelle
Kundeninteressen auszuspielen, um damit die Nutzerfreundlichkeit unseres
Angebots zu verbessern.
Dabei werden auch ggf. personenbezogene Daten an Server von Taboola in
den USA übertragen.
Rechtsgrundlage für den Einsatz von Taboola ist Ihre Einwilligung gem.
Art. 6 Abs. 1. S. 1 lit. a DSGVO, soweit Sie uns diese beim erstmaligen
Aufruf der Seite Ihre Einwilligung hierzu erteilt.
Da für die Übermittlung personenbezogener Daten in die USA kein
Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission besteht, haben wir mit
Taboola Standard-Datenschutzklauseln im Sinne des Art. 46 Abs. 2 lit. c
DSGVO abgeschlossen.
Weitere Informationen zum Datenschutz finden Sie in der
Datenschutzerklärung von Taboola.
33. epoq
Wir setzen auf unserer Internetseite den Produktempfehlungsdienst „epoq
Recommendation Engine“ der epoq internet services GmbH, Am Rüppurer
Schloß 1, 76199 Karlsruhe ein. Epoq ist für uns als Auftragsverarbeiter
tätig und ist somit an unsere Weisungen gebunden. Der Einsatz von Epoq
ermöglicht es uns, gezielte und individuelle Empfehlungen von Artikeln
aus unserem Sortiment auf den unterschiedlichen Webseiten anzuzeigen.
Epoq wertet hierfür das frühere und aktuelle Kauf- und Klickverhalten
aus und zeigt auf dieser Basis Produktempfehlungen an. Weitere
personenbezogene Daten werden hierbei nicht erhoben. Epoq verwendet
hierfür ID-Cookies, die eine Zuordnung und darausfolgender
Wiedererkennen des Besuchers auf unserer Seite ermöglichen. Die Daten
werden ausschließlich innerhalb der EU / EWR gespeichert. Die
Rechtsgrundlage für die Nutzung von Epoq ist die Einwilligung nach Art.
6 Abs. 1 lit. a) DSGVO. Der Datenerhebung durch Epoq kannst jederzeit
werden. Der Nutzerkennungs-Cookie wird für 30 Tage nach dem letzten
Besuch gespeichert. SessionID-Cookies werden nach beenden des Browsers
automatisch gelöscht.
Weitere Informationen zum Datenschutz bei Epoq findest du unter:
https://www.epoq.de/datenschutzerklaerung und
https://www.epoq.de/technologie/datenschutz/.
III. Betroffenenrechte
1. Auskunftsrecht
Sie haben das Recht zu erfahren, ob Sie betreffende personenbezogene
Daten von uns verarbeitet werden, welche personenbezogenen Daten dies
ggf. sind, sowie weitere Informationen gemäß Art. 15 DSGVO. Senden Sie
uns Ihren Auskunftswunsch per Post an die unter I.2 genannte Postadresse
oder an die E-Mail datenschutz@hagebau.com.
2. Berichtigungsrecht
Sie haben das Recht, von uns unverzüglich die Berichtigung Sie
betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen (Art. 16
DSGVO). Unter Berücksichtigung der Zwecke der Verarbeitung haben Sie das
Recht, die Vervollständigung unvollständiger personenbezogener Daten –
auch mittels einer ergänzenden Erklärung – zu verlangen.
3. Recht auf Löschung („Recht auf Vergessenwerden“)
Sie haben das Recht, von uns zu verlangen, dass Sie betreffende
personenbezogene Daten unverzüglich gelöscht werden, sofern einer der in
Art. 17 Abs. 1 DSGVO genannten Gründe zutrifft und die Verarbeitung
nicht für einen der in Art. 17 Abs. 3 DSGVO geregelten Zwecke
erforderlich ist.
4. Recht auf Einschränkung der Verarbeitung
Sie sind berechtigt, eine Einschränkung bei der Verarbeitung Ihrer
personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn eine der in Art. 18 Abs. 1
Buchst. a) bis d) DSGVO geregelten Voraussetzungen gegeben ist.
5. Recht auf Datenübertragbarkeit
Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die
sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und
maschinenlesbaren Format zu erhalten. Weiterhin haben Sie das Recht
diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch uns zu
geschieht, sofern dies technisch möglich ist. Dies soll immer dann
gelten, wenn die Grundlage der Datenverarbeitung die Einwilligung oder
ein Vertrag ist und die Daten automatisiert verarbeitet werden. Für nur
in Papierform vorgehaltene Daten gilt dies demnach nicht.
6. Widerspruchsrecht
SIE HABEN DAS RECHT, AUS GRÜNDEN, DIE SICH AUS IHRER BESONDEREN
SITUATION ERGEBEN, JEDERZEIT GEGEN DIE VERARBEITUNG DER SIE BETREFFENDEN
PERSONENBEZOGENEN DATEN, DIE AUFGRUND VON ART. 6 ABS. 1 S. 1 LIT. E ODER
F DSGVO ERFOLGT, WIDERSPRUCH EINZULEGEN; DIES GILT AUCH FÜR EIN AUF
DIESE BESTIMMUNGEN GESTÜTZTES PROFILING.
DER VERANTWORTLICHE VERARBEITET DIE SIE BETREFFENDEN PERSONENBEZOGENEN
DATEN NICHT MEHR, ES SEI DENN, ER KANN ZWINGENDE SCHUTZWÜRDIGE GRÜNDE
FÜR DIE VERARBEITUNG NACHWEISEN, DIE IHRE INTERESSEN, RECHTE UND
FREIHEITEN ÜBERWIEGEN, ODER DIE VERARBEITUNG DIENT DER GELTENDMACHUNG,
AUSÜBUNG ODER VERTEIDIGUNG VON RECHTSANSPRÜCHEN.
WERDEN DIE SIE BETREFFENDEN PERSONENBEZOGENEN DATEN VERARBEITET, UM
DIREKTWERBUNG ZU BETREIBEN, HABEN SIE DAS RECHT, JEDERZEIT WIDERSPRUCH
GEGEN DIE VERARBEITUNG DER SIE BETREFFENDEN PERSONENBEZOGENEN DATEN ZUM
ZWECKE DERARTIGER WERBUNG EINZULEGEN; DIES GILT AUCH FÜR DAS PROFILING,
SOWEIT ES MIT SOLCHER DIREKTWERBUNG IN VERBINDUNG STEHT.
WIDERSPRECHEN SIE DER VERARBEITUNG FÜR ZWECKE DER DIREKTWERBUNG, SO
WERDEN DIE SIE BETREFFENDEN PERSONENBEZOGENEN DATEN NICHT MEHR FÜR DIESE
ZWECKE VERARBEITET.
SIE HABEN DIE MÖGLICHKEIT, IM ZUSAMMENHANG MIT DER NUTZUNG VON DIENSTEN
DER INFORMATIONSGESELLSCHAFT – UNGEACHTET DER RICHTLINIE 2002/58/EG –
IHR WIDERSPRUCHSRECHT MITTELS AUTOMATISIERTER VERFAHREN AUSZUÜBEN, BEI
DENEN TECHNISCHE SPEZIFIKATIONEN VERWENDET WERDEN.
Das Widerspruchsrecht können Sie kostenfrei ausüben. Sie können auf dem
Postweg an die unter I.2 genannte Postadresse oder durch eine E-Mail an
datenschutz@hagebau.com widersprechen.
AUTOMATISIERTE ENTSCHEIDUNG IM EINZELFALL EINSCHLIESSLICH PROFILING
SIE HABEN DAS RECHT, NICHT EINER AUSSCHLIESSLICH AUF EINER
AUTOMATISIERTEN VERARBEITUNG – EINSCHLIESSLICH PROFILING – BERUHENDEN
ENTSCHEIDUNG UNTERWORFEN ZU WERDEN, DIE IHNEN GEGENÜBER, RECHTLICHE
WIRKUNG ENTFALTET ODER SIE IN ÄHNLICHER WEISE ERHEBLICH BEEINTRÄCHTIGT.
DIES GILT NICHT, WENN DIE ENTSCHEIDUNG FÜR DEN ABSCHLUSS ODER DIE
ERFÜLLUNG EINES VERTRAGS ZWISCHEN IHNEN UND DEM VERANTWORTLICHEN
ERFORDERLICH IST, AUFGRUND VON RECHTSVORSCHRIFTEN DER UNION ODER DER
MITGLIEDSTAATEN, DENEN DER VERANTWORTLICHE UNTERLIEGT, ZULÄSSIG IST UND
DIESE RECHTSVORSCHRIFTEN ANGEMESSENE MASSNAHMEN ZUR WAHRUNG IHRER RECHTE
UND FREIHEITEN SOWIE IHRER BERECHTIGTEN INTERESSEN ENTHALTEN ODER MIT
IHRER AUSDRÜCKLICHEN EINWILLIGUNG ERFOLGT.
ALLERDINGS DÜRFEN DIESE ENTSCHEIDUNGEN NICHT AUF BESONDEREN KATEGORIEN
PERSONENBEZOGENER DATEN NACH ART. 9 ABS. 1 DSGVO BERUHEN, SOFERN NICHT
ART. 9 ABS. 2 LIT. A ODER G DSGVO GILT UND ANGEMESSENE MASSNAHMEN ZUM
SCHUTZ DER RECHTE UND FREIHEITEN SOWIE IHRER BERECHTIGTEN INTERESSEN
GETROFFEN WURDEN.
7. Beschwerderecht
Sie haben gemäß Art. 77 DSGVO das Recht, sich bei einer Aufsichtsbehörde
zu beschweren. In der Regel können Sie sich hierfür an die
Aufsichtsbehörde Ihres üblichen Aufenthaltsortes oder Arbeitsplatzes
oder unseres Unternehmenssitzes wenden.
Stand der Datenschutzerklärung
Die ständige Entwicklung des Internets macht von Zeit zu Zeit
Anpassungen unserer Datenschutzerklärung erforderlich. Wir behalten uns
vor, jederzeit entsprechende Änderungen vorzunehmen.
Ihre E-Mail-Adresse
jetzt anmelden
Willkommensgutschein bei Neuanmeldung
Praktische Tipps und Tricks
Ich bin damit einverstanden, dass ich per personalisierter E-Mail von
der hagebau Handelsgesellschaft für Baustoffe mbH & Co. KG und der
hagebau connect GmbH & Co. KG Angebote für Baumarktprodukte, Aktionen
erhalte. Die Hinweise zu der von der Einwilligung mitumfassten
Verarbeitung meines Nutzungsverhalten erhalte ich in der
Datenschutzerklärung. Dort finden sich ebenfalls die Hinweise zur
Verarbeitung meiner auf hagebau.de getätigten Bestellungen zur
Einteilung in Werbegruppen für meine interessensgerechte Ansprache.
www.hagebau.de/abmelden oder am Ende jedes Newsletters widerrufen
werden.
E-Mail zugesandt (gilt nur für Erstanmeldung). Mindestbestellwert 35€.
Einlösbar einmalig auf hagebau.de und in der hagebau App. Nicht mit
anderen Gutscheinen kombinierbar, nicht für Reservierungen im
hagebaumarkt und nicht im hagebaumarkt selbst einlösbar.
Information
Extras
Top Ratgeber
hagebau Smartphone Apps
hagebau Social
AGB | Impressum | Datenschutz
